<!-- $theme: default -->

<div align="center">
  <img src=images/eltech_logo_rect.png alt=eltech_logo width=400>
  <br>
  <small>
    Санкт-Петербургский государственный электротехнический
    <br>
    университет им. В.И. Ульянова (Ленина)
  </small>  
  <br>
  <br>
  <h2>
  	Система сбора статистики дорожного движения
  </h2>
</div>

<div>
  <br>
  <small>
    Студент: Раков Константин Вячеславович
    <br>
    Группа: 5305
    <br>
    Руководитель: Бекенева Яна Андреевна
    <br>
    Место выполнения: ООО "Ольвия"
  </small>
</div>

---
<!-- page_number: true -->

### Цель работы
Разработка библиотеки автоматизированного анализа
транспортного потока, которая обеспечит сбор данных
об интенсивности и составе движения. 

>В соответствии с ОДМ 218.2.032-2013 "Методические 
рекомендации по учету движения транспортных средств
на автомобильных дорогах".


### Результат

* Два варианта детектирования транспортных средств
* Построение траектории движения
* Оценка плотности транспортного трафика

---

### Техническое задание

<br>

1. Исследовать необходимые алгоритмы
2. Спроектировать архитектуру и API
3. Реализовать модули:
	* Обнаружения ТС
	* Отслеживания ТС
	* Оценки плотности потока
4. Компоновка библиотеки
5. Тестирование

---

### Применяемые алгоритмы

<br>

* Детектирование
     * Вычитание фона
     * Нейронная сеть YOLOv2
* Трекинг - оптический поток, метод Лукаса-Канаде

* Оценка плотности трафика: детектор границ Кэнни +
  доп. обработка

---

### Архитектура

<br>

![simple_arch](images/simple_arch.png)

---

### Детектирование и классификация

<br>

![detection](images/detection_alt.png)

---

### Трекинг

<br>

![tracking](images/tracks_alt.png)

---

### Сравнение методов детектирования

<br>

| Параметр | Классический метод | Нейронная сеть |
| :------------- | :------------- | :------------- |
| Быстродействие | 2 мс | 250 мс |
| Точность | 95% | 97% |
| Классификация | Нет | Да |

Конфигурация системы, на которой проводилось тестирование:
* ОС: Kubuntu 18.04 amd64.
* Процессор: Intel Core i7-2600 3.4 ГГц.
* ОЗУ: 8 Гб.

---

### Сравнение датасетов

<br>

![detectors_cmp](images/datasets_cmp.png)

---

### Заключение

<br>

**Главная особенность разработанного решения** - 
объединение рассмотренных алгоритмов в одну систему 
с правильно организованными связями.

**Основные принципы:** гибкая адаптация под аппаратные
платформы компании и применение устойчивых алгоритмов.

---
<!-- page_number: false -->
<div align="center">
  <img src=images/eltech_logo_rect.png alt=eltech_logo width=400>
  <br>
  <small>
    Санкт-Петербургский государственный электротехнический
    <br>
    университет им. В.И. Ульянова (Ленина)
  </small>  
  <br>
  <br>
  <h2>
  	Система сбора статистики дорожного движения
  </h2>
</div>

<div>
  <br>
  <small>
    Студент: Раков Константин Вячеславович
    <br>
    Группа: 5305
    <br>
    Руководитель: Бекенева Яна Андреевна
    <br>
    Место выполнения: ООО "Ольвия"
  </small>
</div>